

\begin{Interfaz}
  
  \textbf{parámetros formales}\hangindent=2\parindent\\
  \parbox{1.7cm}{\textbf{géneros}} $\alpha$\\
  \parbox[t]{1.7cm}{\textbf{función}}\parbox[t]{\textwidth-2\parindent-1.7cm}{%
    \InterfazFuncion{Copiar}{\In{a}{$\alpha$}}{$\alpha$}
    {$res \igobs a$}
    [$\Theta(copy(a))$]
    [función de copia de $\alpha$'s]
  }

  \textbf{se explica con}: \tadNombre{Secuencia$(\alpha)$}, \tadNombre{Iterador Bidireccional($\alpha$)}.

  \textbf{géneros}: \TipoVariable{lista$(\alpha)$}, \TipoVariable{itLista($\alpha$)}.

  \Titulo{Operaciones básicas de lista}

  \InterfazFuncion{Vacía}{}{lista$(\alpha)$}%
  {$res \igobs \secuencia{}$}%
  [$\Theta(1)$]
  [genera una lista vacía.]

  \InterfazFuncion{AgregarAdelante}{\Inout{l}{lista($\alpha$)}, \In{a}{$\alpha$}}{itLista($\alpha$}
  [$l \igobs l_0$]
  {$l \igobs \secuencia{a}[l_0]$ $\land$ $res$ $=$ CrearItBi(\secuencia{}, $l$) $\land$ alias(SecuSuby($res$) $=$ $l$)}
  [$\Theta(copy(a))$]
  [agrega el elemento $a$ como primer elemento de la lista.  Retorna un iterador a $l$, de forma tal que Siguiente devuelva $a$.]
  [el elemento $a$ agrega por copia. El iterador se invalida si y sólo si se elimina el elemento siguiente del iterador sin utilizar la función \NombreFuncion{EliminarSiguiente}.]

 
  \Titulo{Operaciones del iterador}

  \InterfazFuncion{CrearIt}{\In{l}{lista($\alpha$)}}{itLista($\alpha$)}
  {$res$ $\igobs$ crearItBi(\secuencia{}, $l$) $\land$ alias(SecuSuby($it$) $=$ $l$)}
  [$\Theta(1)$]
  [crea un iterador bidireccional de la lista, de forma tal que al pedir \NombreFuncion{Siguiente} se obtenga el primer elemento de $l$.]
  [el iterador se invalida si y sólo si se elimina el elemento siguiente del iterador sin utilizar la función \NombreFuncion{EliminarSiguiente}.]

  \InterfazFuncion{CrearItUlt}{\In{l}{lista($\alpha$)}}{itLista($\alpha$)}
  {$res$ $\igobs$ crearItBi($l$, \secuencia{}) $\land$ alias(SecuSuby($it$) $=$ $l$)}
  [$\Theta(1)$]
  [crea un iterador bidireccional de la lista, de forma tal que al pedir \NombreFuncion{Anterior} se obtenga el último elemento de $l$.]  
  [el iterador se invalida si y sólo si se elimina el elemento siguiente del iterador sin utilizar la función \NombreFuncion{EliminarSiguiente}.]

\end{Interfaz}

\begin{Representacion}
  
  \Titulo{Representación de la lista}

  \begin{Estructura}{lista$(\alpha)$}[lst]
    \begin{Tupla}[lst]
      \tupItem{primero}{puntero(nodo)}%
      \tupItem{longitud}{nat}%
    \end{Tupla}

    \begin{Tupla}[nodo]
      \tupItem{dato}{$\alpha$}%
      \tupItem{anterior}{puntero(nodo)}%
      \tupItem{siguiente}{puntero(nodo)}%
    \end{Tupla}
  \end{Estructura}

  \Rep[lst][l]{($l$.primero $=$ NULL) $=$ ($l$.longitud $=$ $0$) $\yluego$ ($l$.longitud $\neq$ $0$ \impluego \\
    Nodo($l$, $l$.longitud) $=$ $l$.primero $\land$ \\
    ($\forall i$: nat)(Nodo($l$,$i$)\DRef siguiente $=$ Nodo($l$,$i+1$)\DRef anterior) $\land$ \\
    ($\forall i$: nat)($1 \leq i <$ $l$.longitud $\implies$ Nodo($l$,$i$) $\neq$ $l$.primero)}\mbox{}

  ~      

  \tadOperacion{Nodo}{lst/l,nat}{puntero(nodo)}{$l$.primero $\neq$ NULL}
  \tadAxioma{Nodo($l$,$i$)}{\IF $i = 0$ THEN $l$.primero ELSE Nodo(FinLst($l$), $i-1$) FI}

  ~

  \tadOperacion{FinLst}{lst}{lst}{}
  \tadAxioma{FinLst($l$)}{Lst($l$.primero\DRef siguiente, $l$.longitud $-$ $\min$\{$l$.longitud, $1$\})}

  ~

  \tadOperacion{Lst}{puntero(nodo),nat}{lst}{}
  \tadAxioma{Lst($p,n$)}{$\langle p, n\rangle$}

  ~
 
  \AbsFc[lst]{secu($\alpha$)}[l]{\IF $l$.longitud $=$ $0$ THEN \secuencia{} ELSE \secuencia{$l$.primero\DRef dato}[Abs(FinLst($l$))] FI}

  \Titulo{Representación del iterador}

  \begin{Estructura}{itLista($\alpha$)}[iter]
    \begin{Tupla}[iter]
      \tupItem{siguiente}{puntero(nodo)}%
      \tupItem{lista}{puntero(lst)}%
    \end{Tupla}
  \end{Estructura}

  \Rep[iter][it]{Rep($\ast$($it$.lista)) $\yluego$ ($it$.siguiente $=$ NULL $\oluego$ ($\exists i$: nat)(Nodo($\ast it$.lista, $i$) $=$ $it$.siguiente)}

  ~

  \Abs[iter]{itBi($\alpha$)}[it]{b}{Siguientes($b$) $=$ Abs(Sig($it$.lista, $it$.siguiente)) $\land$\\
    Anteriores($b$) $=$ Abs(Ant($it$.lista, $it$.siguiente))}

  ~

  \tadOperacion{Sig}{puntero(lst)/l,puntero(nodo)/p}{lst}{Rep($\langle l, p\rangle$)}
  \tadAxioma{Sig($i, p$)}{Lst($p$, $l$\DRef longitud $-$ Pos($\ast l$, $p$))}

  ~

  \tadOperacion{Ant}{puntero(lst)/l,puntero(nodo)/p}{lst}{Rep($\langle l, p\rangle$)}
  \tadAxioma{Ant($i, p$)}{Lst(\IF $p$ $=$ $l$\DRef primero THEN NULL ELSE $l$\DRef primero FI, Pos($\ast l$, $p$))}

  ~

  {\small Nota: cuando $p$ $=$ NULL, Pos devuelve la longitud de la lista, lo cual está bien, porque significa que el iterador no tiene siguiente.}
  \tadOperacion{Pos}{lst/l,puntero(nodo)/p}{puntero(nodo)}{Rep($\langle l, p\rangle$)}
  \tadAxioma{Pos($l$,$p$)}{\IF $l$.primero $=$ $p$ $\lor$ $l$.longitud $=$ $0$ THEN $0$ ELSE $1$ $+$ Pos(FinLst($l$), $p$) FI}




\begin{Algoritmos}

\begin{algorithm}
\caption{Proximo}

\begin{algorithmic}[1]
 \Procedure{iDesencolar}{\texttt{in/out} h : \texttt{ab($\alpha$)}} $\to res$ : $\alpha$
  \State $res \gets$ h.cabeza$\to$ dato

  \If{$tam$ = 1} \Comment $\Ogr(1)$
    \State delete($cabeza$) \Comment $\Ogr(1)$
    \State $cabeza \gets$ NULL \Comment $\Ogr(1)$
  \Else
    \State lista($nat$) $recorridoHastaUltimo \gets$ Vacia() \Comment $\Ogr(1)$
    \State $x \gets h.tam$ \Comment $\Ogr(1)$
    \While{x > 1} \Comment Se repite $\Ogr(log(x)) = \Ogr(log(tam))$ veces
      \State agregarAdelante($recorridoHastaUltimo$, $x$\% 2) \Comment $\Ogr(copy(\alpha))$
      \State $x \gets \frac{x}{2}$ \Comment $\Ogr(1)$
    \EndWhile
    \State puntero(nodo) $ultimo \gets h.cabeza$ \Comment $\Ogr(1)$
    \State itLista($nat$) $i \gets$ crearIt(recorridoHastaUltimo) \Comment $\Ogr(1)$
    \While{haySiguiente?($i$)}  \Comment Se repite $\Ogr(|recorridoHastaUltimo|) = \Ogr(log(tam))$ veces
      \If {Siguiente(i) = 0} \ $p \gets p.izq$ \Comment $\Ogr(1)$
      \Else \  $p \gets p.izq$ \Comment $\Ogr(1)$
      \EndIf
      \State $i \gets$ Avanzar($i$) \Comment $\Ogr(1)$
    \EndWhile
    
    \If{($p \to padre)\to der$ = $p$} \Comment $\Ogr(1)$
      \State $p \to padre \to der \gets$ NULL \Comment $\Ogr(1)$
    \Else
      \State $p \to padre \to izq \gets$ NULL \Comment $\Ogr(1)$
    \EndIf
  
    \State $p \to der \gets cabeza \to der$ \Comment $\Ogr(1)$
    \State $p \to izq \gets cabeza \to izq$ \Comment $\Ogr(1)$
    \State $p \to padre \gets$ NULL \Comment $\Ogr(1)$
  
    \State puntero(nodo) $nodoActual \gets p$
    \While{$(nodoActual \to izq \neq$ NULL $\land$ $nodoActual \to dato$ > $nodoActual \to izq)$ $\lor$ $(nodoActual \to der \neq$ NULL $\land$ $nodoActual \to dato$ > $nodoActual \to der)$}  \Comment Se repite $\Ogr(log(tam))$ veces.
    \If{$nodoActual \to der$ = NULL} \Comment $\Ogr(1)$
        \If{$nodoActual \to izq \to dato$ < $nodoActual \to dato$} \Comment $\Ogr(comparar(\alpha, <_\alpha))$
          \State Intercambiar($h$, $nodoActual$, $nodoActual \to izq$) \Comment $\Ogr(1)$
        \Else 
          \If{$nodoActual \to izq \to dato < nodoActual \to dato \land nodoActual \to izq \to dato < nodoActual \to der \to dato$}  \Comment $\Ogr(comparar(\alpha, <_\alpha))$ 
            \State Intercambiar($h$, $nodoActual$, $nodoActual \to izq$) \Comment $\Ogr(1)$
          \Else
             \State Intercambiar($h$, $nodoActual$, $nodoActual \to der$) \Comment $\Ogr(1)$
          \EndIf
        \EndIf
      \EndIf
    \EndWhile
   \EndIf
  \State $tam--$ \Comment $\Ogr(1)$
 \EndProcedure
\end{algorithmic}

 \underline{Complejidad:} $\Ogr(1)$
\end{algorithm}
\end{Algoritmos}

\end{Representacion}
